\chapter{Modelo de Casos de Uso}
\label{sec-caso-de-uso}

O modelo de casos de uso visa capturar e descrever as funcionalidades que um sistema deve prover para os atores que interagem com o mesmo. Os atores identificados no contexto deste projeto estão descritos na tabela x.

\begin{table}[H]
	\centering \vspace{0.5cm} \caption{ Atores}
	\begin{tabular}{|p{3cm}|p{12cm}|} \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		Ator & Descrição \\\hline                              
		Secretária & Representa usuários que tem acesso â todas as funcionalidades do sistema.  \\\hline                              
		Agente de Web Semântica & Representa um sistema inteligente que publica/consome dados gravados em formatos interligados.  \\\hline                              
		
	\end{tabular}
	\label{tabela-atores}	
\end{table}

A seguir, são apresentados os diagramas de casos de uso e descrições associadas, organizados por subsistema.


\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.7]{figuras/casos-uso-secretaria.png}
	\caption{Diagrama de Casos de Uso do Subsistema C2D.}
	\label{figura-caso-de-uso-c2d}
\end{figure}

A seguir, são apresentadas as descrições de cada um dos casos de uso identificados. Os casos de uso cadastrais de baixa complexidade, envolvendo inclusão, alteração, consulta e exclusão, são descritos na tabela abaixo, segundo o padrão da organização.

\begin{table}[H]
	\centering \vspace{0.5cm} \caption{Casos de Uso Cadastrais}
	\begin{tabular}{|c|p{2.5cm}|p{2cm}|p{3cm}|c|p{2.5cm}|} \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
		ID & Caso de Uso & Ações & Observações & Requisitos & Classes  \\\hline                              
		UC1 & Cadastrar PPG & I & Primeiro Cadastro do Sistema, onde o usuário principal - secretária - é cadastrado. Após isso, secretária cadastra os docentes do respectivo PPG. & RF02 & Usuário, Acadêmico \\\hline
		UC2 & Extrair Informação de Qualificação & I, A, C, E & & RF06 &  Qualificação, Qualis \\\hline
		UC3 & Cadastrar Níveis de Qualis & I, A, C, E & & RF07 & Qualis \\\hline
		UC4 & Cadastrar Pontuação Vigente & I, A, C, E & & RF04 & Publicação, Sistema \\\hline
		UC5 & Calcular Pontuação de Docentes & & & RF05 & Pontuação, Publicação \\\hline
		UC6 & Recuperar Publicação de Docente & & & RF05 & Publicação, Pesquisador \\\hline
		
	\end{tabular}
	\label{tabela-atores}	
\end{table}

\newpage